逾百親友同事趕赴醫院送別 馬爾代夫遇溺空少拔喉 器官盡捐大愛長存

【本報訊】香港航空「空中少爺」嚴卓斌（Calvin）上周在馬爾代夫遇溺，返港後留院治療一直昏迷，延至昨日終告不治。逾百親友及同事在Calvin臨終前趕往醫院見他最後一面，嚴母傷心欲絕，但同意將Calvin的多個器官捐出，遺愛人間。

前日凌晨，27歲的Calvin由醫療專機送返港治療，一直昏迷的他須打強心針及靠儀器協助呼吸，情況未有好轉。嚴母在兒子身邊寸步不離，阿姨亦一直留守醫院，只盼有奇蹟出現。可惜至昨午約4時，家人接獲醫院消息，指Calvin救活機會渺茫，醫生為他作最後檢查後，在家人同意下為他拔喉，至下午5時15分宣告Calvin死亡，嚴母哭成淚人。

僅肺部受損不宜捐贈

朋友在facebook設專頁為Calvin打氣，其後留言通知親友趕往醫院與他道別。不少朋友難以接受，有人留言：「請讓我再靠靠你的肩膀，聽聽你說的故事，回來跟我們一起打天下，讓我們再一起翱翔天際……Calvin Yim唔好走，it's really hard to say goodbye to you……」又稱：「不斷睇番同聽番WhatsApp嘅內容，我就會淚崩，你乖啦，起身覆我message呀！」

逾百朋友及同事趕到瑪嘉烈醫院見Calvin最後一面，眾人表現傷感，有人當場痛哭。由於到場親友眾多，人群一度塞滿一樓病房門外排至後樓梯，醫院恐醫護人員工作受阻，其後在樓下設置圍欄供親友排隊，分批上病房見Calvin一面。直至昨晚7時50分，最後一批親友才離去。

嚴母雖然難以接受喪子之痛，但她同意將兒子的器官捐出，遺愛人間。據了解，醫生即時為Calvin檢查，初步相信除了肺部受損不宜捐贈外，其他器官包括心臟、腎臟及肝臟也可捐出，料稍後會作移植手術，造福其他有需要病人。

Calvin留院期間，香港航空亦派代表到醫院探望並接觸家屬。港航指公司有為員工提供醫療保險，事發後即時與保險公司商討，提供緊急援助費用安排醫療專機運送Calvin回港治療，其在馬爾代夫的全部醫療開支由保險公司和港航承擔，公司會持續了解家屬需要，盡力提供適當援助。

touchwood我係外地出事既話
應該逾八親友同事都未必會黎

證明佢人緣好

rip

不如捐你條撚樣出黎拍賣？

古惑仔都冇咁多人

個人衰極有限
百幾人專登飛的過去

自問識人多我都唔敢話有過百人會黎望下我最後一面
你咁自信既

果條友 人死左都要酸
正垃圾

child登仔有名你叫啦

你以為有100個啫，實際可能得幾丁友

死人有乜咁大單？

連器官都盡捐仲要比呢度會員屌

青頭的怨恨好恐怖

實制可能只係喺屋企死咗成個禮拜發晒臭屋企人先發現

而家啲人連死左要幾多人黎睇都要認屎認屁

同事做乜要黎睇你 你係老細都唔黎啦 自量下啦做人

如果個個人死都100個人嚟
醫院都變戲院啦
咁多人嚟真係睇戲咩

熟嘅朋友咪會嚟囉
普通朋友咪睇你幾時出殯啦
親戚都唔會全部嚟齊啦
手術台旁排隊膽仰遺容咩

點解咁都賣新聞

空少係高級職業 你睇下如果27歲地盤佬死左會唔會咁多人理 分分鐘報紙都唔報